3 中學生荃灣噴漆被控刑毀 13 歲被告投訴無反抗下遭警以膝頭壓頭部

三名中學生包括一名年僅 13 歲的少年，涉嫌今年 10 月 21 日晚上於港鐵荃灣站外疑在外牆噴上抗議字句，遭便衣警員上前拘捕。3 名涉噴漆少年被控兩項刑毀罪，今於西九龍裁判法院提堂，暫毋須答辯，3 人獲准保釋，案件押後 12 月 20 日再訊。13 歲被告的代表律師向法庭投訴指，被告於沒有反抗下仍遭警員以膝頭壓他的右邊頭部，令他的左邊太陽穴受傷。警方又於明知被告母親趕往警署途中，仍於 13 歲被告沒有家長或監護人陪同下，沒有警誡就向他提問及為他補錄被捕供詞。庭上所見，13 歲被告應訊期間一直低頭及雙手垂於身後，眼神不安，狀甚受驚。

13 歲被告的律師於庭上投訴，被告案發時遭 3 至 4 名便衣人士衝撲向他，將他按到地上，他被捕後沒有反抗但仍遭警員以膝頭壓他的右邊頭部，令他的左邊太陽穴受傷，須送院治理。

由於被告年僅13歲，應於父母或監護人陪同下錄取口供，警方案發當晚 9 時 40 分致電通知被告事件，被告母親表示約需半小時趕往警署，惟過程中有所延遲，警方約晚上10 時再致電被告母親，對方指正在趕往警署的途中，但警方最終於被告母親未趕到警署之前，就於沒有警誡下向被告提問，及為他補錄被捕供詞。

另外，17 歲廖姓被告的律師亦投訴指廖在被捕及帶往警署途中，遭受警方的暴力對待，要求法庭紀錄在案，但沒有透露詳情。

三名被告分別為羅姓學生（16歲），廖姓學生（17歲）及13歲男學生。3 人被指於今年 10 月 21 日，於荃灣站 A 出口外，無合理辯解而損壞屬於香港鐵路有限公司的兩塊指示牌；及於同日在荃灣政府合署無合理辯解而損壞屬於香港政府的一塊荃灣政府合署招牌。

又一奶共機構請777開會!

緊急！林奠11.7會去灣仔！
幫手推呀！

死黑警

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

睇下啦，2、3樓都仲有資訊記得睇下

【正視聽：反思行動及行動數量】

10月尾定11月頭係泛民司法覆核蒙面法日子

黑警程序錯曬，根本志在打人